<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter name="連環計·小宴">
<g-proc>「王允上」</g-proc>（王允）今朝西阁开樽酒，那人怎解吾谋<g5/> 风花闹引迷魂阵，锦绣妆成陷马关。上智能开金串锁，搜神难解玉连环。<g2>「王允坐」</g2> 老夫王允。昨闻吕布在阵上失了金冠，我命巧匠嵌成一顶送去，他说今日前来谢我。吉利过来！（院子）有！（王）但等酒酣之际，连报数次，说西府差人请我议事。温侯到时即忙通报。（院子）晓得。
<!-- FIXME How to concat the rhythms?-->
[3:39]<G-proc>「四军士上」</G-proc> <G4>「吕布上」</G4>
<G-proc head="Cccc.">「四军士绕场一周」</G-proc> <G-Pre end="qC">吕布亮相</G-Pre>

（吕布）柳阴夜寂悬边柝<g2/>，正<G1 s='d..'>朝廷</G1>无事之秋 <dd v="mid"/>【大开门】「王允吕布问候，进门后曲牌收」（吕）大人请上，待小将吕布拜谢。（王）老夫也有一拜。（吕）蒙赐金冠，壮我雄威，特此造谢！（王）微物拜人，何劳相谢。请！<g2>「入座」</g2> 近闻曹、刘兵散，乃温侯坚守之妙策也！（吕）哟，些小微功，何足挂齿？（王）且逢凯旋，老夫聊备小酌，与温侯洗尘。（吕）多谢大人（王）看酒
【傍妆台】<Z/>...
（吕）吓，大人「曲牌收」想大人乃三台元老，布不过相门将佐。过蒙错爱，焉敢僭越？（王）哟，方今天下，别无英雄。（吕）喔！（王）惟将军耳！（共同）哈！
「奏唢呐曲牌」「入座后曲牌收」

【画眉序】美酒泛金瓯小集华堂洗尘垢喜雄兵星散高出奇谋踞虎关气吐虹霓标麟阁名垂宇宙洞天深处同欢笑直饮到月明时候。

启爷：众将饭完。吓，温侯，众将有一餐小饭，请温侯出一令。又要大人费心。好说。来！过来谢了王老爷。多谢王老爷。不消，带领他们下去！是！<G-Fret>「院子、军士下」</G-Fret>
（王）吓温侯，请把虎牢关交战之事，细说一遍，老夫洗耳恭听。（吕）大人听禀！（王允）愿<dd v="mid">闻！</dd>
[11:06]【前腔】[S]三战 x怯曹 , x刘 , , 莫 , 笑 ,收 ,兵 ,落人 , x后把 ,边疆 x固守 , x高 ,拥 x 貔 , x貅看 ,拔寨 x席卷 , x囊 ,收 x
（王）哟，好虎威也！（呂）不是小将夸口，前日在虎牢关杀得那一十八路诸侯呵！<Z/> 尽 ,倒戈 x云奔 , x电 , x走 ,洞 x天 ,深处 x同欢 , x笑直 ,饮到 x月 ,明 x 时 , (rit.)x候<g1/>
启爷：西府差人，请爷议事。知道了，下去！<g1>「院子下」</g1>
（王）温侯，前日送上的金冠可适用否？（呂）好！胜似我旧时所戴的，不知哪个良工所制？（王）哟！说什么良工所制，其实是小女所制。那日老夫闲坐后堂与老荆闲话，忽见家人来报，温侯在阵上失了紫金<g1>冠</g1>。 <g1 s="g mute">（呂）啧啧……（王）啊呀呀，失言了（呂）惭愧</g1>
（王）胜败乃军家之常事，这也是失错呀。（呂）是吓，失错呀。（王）那时小女在旁，说道：吓爹爹，温侯既失了金冠，待孩儿制度一顶送去。我说唔……小厮家晓得什么？你若制度得来，温侯嘛未必中意，其实是小女所制呀！（呂）吖，是令爱小姐所制？啊呀，天下哪有这样聪明智慧的小姐。难得！（王）制度是她的本等，况且善于音律。（呂）吖！又善于音律。（王）善于音律（呂）啊呀越发的妙了呀！这样罢！叫小女出来，奉敬温侯一曲一杯。（呂）只怕使不得（王）怎么是不得？吉利过来（院子）在（王）吩咐翠环服侍小姐出堂（院子）是！翠环姐！（翠環）啥个？（院子）请小姐出来！（翠環）小姐有请！
<g5 v="mid">「貂蝉、翠环同上」</g5>
<Z/>【前腔】,妆罢 x下红 , x楼 , x 笑 , 折 x花 ,枝 x在纤 , x手惹 ,偷香 x粉蝶 , x飞 ,上 x 枝 , (rit.)x头
<g1 s='d..'>「翠环禀报，貂蟬轉身」</g1> <g1 s="g mute">「貂蝉移步」</g1>（貂）參見爹爹！（王）吓儿吓！温侯在此。吓，小女求见。（吕）是是是，吓，小姐！（貂蝉）温侯。<g1>「王允咳嗽，阻拦二人亲近」</g1>（王）儿吓，温侯闻你善于音律，况且温侯是个识者，来来来，奉敬温侯一曲一杯。（吕）不敢（貂）遵命！

<Z/> 捧 ,霞觞 x琥珀 , x光 ,浮 x 敲 ,象板 x宫商 , x迭<yD/> ,<ydd/> x奏<T/> ,洞 x天 ,深处 x同欢 , x笑直 ,饮到 x月 ,明 x 时 (rit.), x候 <g1/>

「院子上」（院子）启爷：西府差人请爷议事。（王）<g1 s='D T'>哆！</g1>小姐在此，只管乱闯！（翠环）呀呸！勿要说小姐拉里，就是奴家拉里么，也勿该应！（院子）你吓，尚早！（翠环）阿要死介！<g5 v='mid'>「院子下，翠环回身服侍小姐」</g5>
（吕）啊，大人，外面什么事情？（王）西府差人请我议事。（吕）大人去也不去？（王）去呢，也不多几句话，只是温侯在此无人奉陪，这便怎么处？<g1>（吕）这……「思考介」</g1> 待小将告辞<g1/>（王）哟，酒还未饮，况且老夫还要与温侯较量。（吕）不是哟，大人去了，难道叫小将独、独、独酌不成？（王）我们这样吧！（吕）怎么样？（王）小女在此奉陪片时。（吕）恐怕使不得！（王）怎么使不得？来来来，我儿，陪伴温侯坐坐，为父的么去去就来。（貂）吓，爹爹！<g1>（吕）大人！「貂蝉吕布对视」</g1> <g1>哪——哪哪……「王允欣慰地笑」</g1>（王）小女害羞，随着老夫就走。儿吓！（貂）爹爹！（王）温侯与为父是通家，你们二人犹如通家姐妹。<g1>（吕）吓！什么说话？</g1>（王）啊呀！失言，失言！待我吃个告罪杯。<g1>「王允吃酒介，看翠环」</g1>唔！酒寒了。（翠環）热格拉哇。（王）暖酒伺候。（翠環）晓得哉！<g1/>（王）暂时告别。（吕）大人，就来吓！（王）吓温侯，少顷相陪！（吕布）请便！<g5 v="mid">「王允下」</g5>
（貂）奉爹爹之命，奉敬温侯一曲一杯！<dd v='mid'>（吕布）不敢！</dd>

[S]檀口启檀板叩檀郎听奴一曲解旧愁 x人生 ,难 ,得 , x几回 , ,醉 , x万 ,绪 ,千 ,愁 x借 ,酒 ,休 x劝君 , ,更 ,尽 x一 ,杯 ,酒 ,一杯 x在 , ,手 , x胸中 ,块 ,垒 , x , ,收 ,

[S]观妙舞 x百 ,媚 , 千 , x柔,,, x听清 , ,讴 , x词出 , ,小 ,桃 x口,,, x宛转 , ,间 , x一 ,笑 , 回 , x眸圆 ,活 , ,处 x ,花外, ,莺 x声,,, x 盘 ,中 ,珠 ,x, ,走 , x,,,x,,,x,,,x,,, x莫放 ,流 ,光 ,漏 x 尽 , ,欢 ,愉 x , , 直 ,饮到 x月 ,上 , , x柳 ,梢 ,头月 ,上 (rit.)x柳 ,梢 ,头 ,

（吕）请坐。<g5 v="mid">「共飲酒介」</g5> 妙啊！真乃词出佳人口，请问小姐可识字否？（貂）识得不深。（吕）女儿家不深的好哇 <g1 s="d..">「互相對視」</g1> <g1 s="d..">「貂蟬偷笑」</g1> 不敢动问小姐，青春几何？（貂）一十八岁。（吕）曾适人否？（貂）尚未。（吕）啊呀，青春正十八，为何错过佳期？（貂）易经云：迟归终吉。（吕）小姐，你但知易经云：迟归终吉，可晓得诗经云：窈窕淑女，君子好逑。（貂）温侯言及至此，使奴肺腑洞然，温侯若还未娶……（吕）小将实未有妻。（貂）奴...<g1>「貂蟬偷笑」</g1>奴家愿侍巾栉（吕）<g1>啊呀「呂布下座」</g1> 多蒙小姐错爱，小将就把凤头簪为聘便了 <g1>「呂布解簪贈與貂蟬，貂蟬收下」</g1>（貂）妾闻投之以木桃，报之以琼瑶，既蒙温侯把凤头簪相赐，奴家岂无所答 <g1>「貂蟬思考」</g1> 就把玉连环还赠便了。（吕）多谢小姐！如此我们来同拜天地。（貂）使不得！（吕）来来来㖸！

<dd v="mid"/>【滴溜子】x连 ,环结 x连环 , 结 x同 ,心 x 共 , x守 , x凤 ,头簪 x凤头 ,簪 x双 ,飞 , 并 , 偶密意深情相媾调和琴瑟弦休停素手海誓山盟天长地久
（王）男和女男和女立不接肘
</chapter>
