<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter name="連環計·小宴">

<!--01:37-->
<g-proc>「王允上」</g-proc>（王允）今朝西阁开樽酒，那人<d/>怎解吾谋 <g-rit>「王允入座」</g-rit>
风花闹引迷魂阵，锦绣妆成陷马关。上智能开金串锁，搜神难解玉连环。<g2>「王允坐」</g2>
老夫王允。昨闻吕布在阵上失了金冠，我命巧匠嵌成一顶送去，他说今日前来谢我。
吉利过来！（院子）有！（王）但等酒酣之际，连报数次，说西府差人请我议事。温侯到时即忙通报。（院子）晓得。

<!-- FIXME How to concat the rhythms?-->
<G-proc t="03:39">「四军士上」</G-proc> <G4>「吕布上」</G4>
<G-proc head="Cccc...">「四军士绕场一周」</G-proc> <G-rit end="qC">「吕布亮相」</G-rit>

（吕布）柳阴夜寂悬边柝<g2/>，正<G1 s='D~'>朝廷</G1>无事之秋 <dd v="mid"/>
（军士）有人么！
<music name="大开门">「王允吕布问候，进门后曲牌收」</music>
（吕）大人请上，待小将吕布拜谢。（王）老夫也有一拜。（吕）蒙赐金冠，壮我雄威，特此造谢！（王）微物拜人，何劳相谢。请！<g2>「入座」</g2> 近闻曹、刘兵散，乃温侯坚守之妙策也！（吕）哟，些小微功，何足挂齿？（王）且逢凯旋，老夫聊备小酌，与温侯洗尘。（吕）多谢大人（王）看酒～
<music name="傍妆台">
    x<Z/> ,35 x6.1 ,65 x3 ,35 x2 ,16 x1.2 ,121 x 6 ,123 x5.6 ,5 x 65 ,35 2 x3 ,21 x 61 ,65 3 x5.6 ,1 x21 ,65 (rit.)x6 -
（吕）吓，大人「曲牌收」
</music>

想大人乃三台元老，布不过相门将佐。过蒙错爱，焉敢僭越？（王）哟，方今天下，别无英雄。（吕）喔！（王）惟将军耳！（共同）哈！（院子）上酒！
<music>「奏唢呐曲牌」「入座后曲牌收」</music>
（院子）上酒！
<song name="画眉序" t="09:06">
    <dd v="slow"/>[S]美酒泛金瓯 x小集 , x华 , x堂 , x洗 ,尘 x , x垢 , x喜 ,雄兵 x星散 , x高 ,出 x 奇 , x谋 ,踞 x虎 ,关 x气 ,吐 x , x虹 , x霓 , x ,标 x麟阁 , x名 ,垂x, x宇 ,x, x宙 ,洞 x天 ,深处 x同欢 , x笑直 ,饮到 x月 ,明 x 时 , (rit.)x候<g1/>
</song>

启爷：众将饭完。吓，温侯，众将有一餐小饭，请温侯出一令。又要大人费心。好说。来！过来谢了王老爷。多谢王老爷。不消，带领他们下去！是！<G-fret>「院子、军士下」</G-fret>
（王）吓温侯，请把虎牢关交战之事，细说一遍，老夫洗耳恭听。（吕）大人听禀！
<!--11:06-->
<song name="前腔">
    （王允）愿<dd v="mid">闻！</dd> [S]三战 <d/> x怯曹 , x刘 , x 莫 , 笑 x收 ,兵 x落人 , x后把 ,边疆 x固守 , x高 ,拥 x 貔 , x貅看 ,拔寨 x席卷 , x囊 ,收 x
</song>
（王）哟，好虎威也！（呂）不是小将夸口，前日在虎牢关杀得那一十八路诸侯呵
<song name="前腔">
    <Z/> 尽 ,倒戈 x云奔 , x电 , x走 ,洞 x天 ,深处 x同欢 , x笑直 ,饮到 x月 ,明 x 时 , (rit.)x候<g1/>
</song>
启爷：西府差人，请爷议事。知道了，下去！<g1>「院子下」</g1>
（王）温侯，前日送上的金冠可适用否？（呂）好！胜似我旧时所戴的，不知哪个良工所制？（王）哟！说什么良工所制，其实是小女所制。那日老夫闲坐后堂与老荆闲话，忽见家人来报，温侯在阵上失了紫金<g1>冠</g1>。 <g1 s="g. mute" t="13:16">（呂）啧啧……（王）啊呀呀，失言了（呂）惭愧</g1>
（王）胜败乃军家之常事，这也是失错呀。（呂）是吓，失错呀。（王）那时小女在旁，说道：吓爹爹，温侯既失了金冠，待孩儿制度一顶送去。我说唔……小厮家晓得什么？你若制度得来，温侯嘛未必中意，其实是小女所制呀！（呂）吖，是令爱小姐所制？啊呀，天下哪有这样聪明智慧的小姐。难得！（王）制度是她的本等，况且善于音律。（呂）吖！又善于音律。（王）善于音律（呂）啊呀越发的妙了呀！这样罢！叫小女出来，奉敬温侯一曲一杯。（呂）只怕使不得（王）怎么是不得？吉利过来（院子）在（王）吩咐翠环服侍小姐出堂（院子）是！翠环姐！（翠環）啥个？（院子）请小姐出来！（翠環）小姐有请！
<g5 v="mid">「貂蝉、翠环同上」</g5>

<song name="前腔">
    x<Z/> ,妆罢 x下红 , x楼 , x 笑 , 折 x花 ,枝 x在纤 , x手惹 ,偷香 x粉蝶 , x飞 ,上 x 枝 , (rit.)x头
</song>

<g1 s='d..'>「翠环禀报，貂蟬轉身」</g1> <g1 s="g. mute">「貂蝉移步」</g1>（貂）參見爹爹！（王）吓儿吓！温侯在此。吓，小女求见。（吕）是是是，吓，小姐！（貂蝉）温侯。<g1>「王允咳嗽，阻拦二人亲近」</g1>（王）儿吓，温侯闻你善于音律，况且温侯是个识者，来来来，奉敬温侯一曲一杯。（吕）不敢（貂）遵命！

<song name="前腔">
    x<Z/> 捧 ,霞觞 x琥珀 , x光 ,浮 x 敲 ,象板 x宫商 , <g1>x迭 , x奏</g1> ,洞 x天 ,深处 x同欢 , x笑直 ,饮到 x月 ,明 x 时 (rit.), x候 <g1/>
</song>

「院子上」（院子）启爷：西府差人请爷议事。（王）<g1 s='Dy T'>哆！</g1>小姐在此，只管乱闯！（翠环）呀呸！勿要说小姐拉里，就是奴家拉里么，也勿该应！（院子）你吓，尚早！（翠环）阿要死介！<g5 v='mid'>「院子下，翠环回身服侍小姐」</g5>
（吕）啊，大人，外面什么事情？（王）西府差人请我议事。（吕）大人去也不去？（王）去呢，也不多几句话，只是温侯在此无人奉陪，这便怎么处？<g1>（吕）这……「思考介」</g1> 待小将告辞<g1/>（王）哟，酒还未饮，况且老夫还要与温侯较量。（吕）不是哟，大人去了，难道叫小将独、独、独酌不成？（王）我们这样吧！（吕）怎么样？（王）小女在此奉陪片时。（吕）恐怕使不得！（王）怎么使不得？来来来，我儿，陪伴温侯坐坐，为父的么去去就来。（貂）吓，爹爹！<g1>（吕）大人！「貂蝉吕布对视」</g1> <g1>哪——哪哪……「王允欣慰地笑」</g1>（王）小女害羞，随着老夫就走。儿吓！（貂）爹爹！（王）温侯与为父是通家，你们二人犹如通家姐妹。<g1>（吕）吓！什么说话？</g1>（王）啊呀！失言，失言！待我吃个告罪杯。<g1>「王允吃酒介，看翠环」</g1>唔！酒寒了。（翠環）热格拉哇。（王）暖酒伺候。（翠環）晓得哉！<g1/>（王）暂时告别。（吕）大人，就来吓！（王）吓温侯，少顷相陪！（吕布）请便！<g5 v="slow">「王允下」</g5> <g1>「二人轉」</g1>（貂）奉爹爹之命，奉敬温侯一曲一杯！<dd v='mid fast'>（吕布）不敢！</dd>

<song name="unknown">
    [S]檀口启檀板叩檀郎听奴一曲解旧愁 1-6- 127 665 45 6165 325 6--
    <G1 s="D..">「貂蝉取翎子亮相」</G1> 
    <drum>
        x,,, x6535 ,6665 ,356 0D xD0DD 0DDD D0DD 0DD0 xDD 0DDD DD , xD0DD 0D 0D D0 xD0DD D (rit.) DD DDD0 6--
    </drum>
    <dr/> x人生 ,难 ,得 , x几 ,回 ,醉 , x万 ,绪 ,千 ,愁 x借 ,酒 ,休 x劝君 , ,更 ,尽 x一 ,杯 ,酒 ,一杯 x在 , ,手 , x胸中 ,块 ,垒 , x , (rit.), x收
    <drum>
        D..(accel.) p.,P
        xD p.,PP DP DP xD p.,PP DP DPP0 (cresc.) |:DD PP :| D..(accel.) <D.../> D <G1/>
    </drum>
</song>

（呂）妙啊！

<song name="unknown">
    [S]观妙舞 x百 ,媚 , 千 , x柔,,, x听清 , ,讴 , x词出 , ,小 ,桃 x口,,, x宛转 , ,间 , x一 ,笑 , 回 , x眸圆 ,活 , ,处 x ,花外, ,莺 x声,,, x 盘 ,中 ,珠 ,x, <drum>,走 0D DD x0DDD DD 0D DD xDD DD D0DD 0D x0DDD DD DD D0DD x0D D0DD 0 DD</drum>
    x莫放 ,流 ,光 ,漏 x 尽 , ,欢 ,愉 x , , 直 ,饮到 x月 , ,上 , x柳 ,梢 ,头月 ,上 (rit.)x柳 ,梢 , 头,
</song>

<!--20:30-->
（吕）请坐。<g5 v="mid">「共飲酒介」</g5> 妙啊！真乃词出佳人口，请问小姐可识字否？（貂）识得不深。（吕）女儿家不深的好哇 <g1 s="d..">「互相對視」</g1> <g1 s="d..">「貂蟬偷笑」</g1> 不敢动问小姐，青春几何？（貂）一十八岁。（吕）曾适人否？（貂）尚未。（吕）啊呀，青春正十八，为何错过佳期？（貂）易经云：迟归终吉。（吕）小姐，你但知易经云：迟归终吉，可晓得诗经云：窈窕淑女，君子好逑。（貂）温侯言及至此，使奴肺腑洞然，温侯若还未娶……（吕）小将实未有妻。（貂）奴...<g1>「貂蟬偷笑」</g1>奴家愿侍巾栉（吕）<g1>啊呀「呂布下座」</g1> 多蒙小姐错爱，小将就把凤头簪为聘便了 <g1>「呂布解簪贈與貂蟬，貂蟬收下」</g1>（貂）妾闻投之以木桃，报之以琼瑶，既蒙温侯把凤头簪相赐，奴家岂无所答 <g1>「貂蟬思考」</g1> 就把玉连环还赠便了。（吕）多谢小姐！如此我们来同拜天地。（貂）使不得！（吕）来来来㖸！

<song name="滴溜子">
    <dd v="mid"/> x连 ,环结 x连环 , 结 x同 ,心 x 共 , x守 , x凤 ,头簪 x凤头 ,簪 x双 ,飞 , 并 , x偶 ,密 x意 , x 深 , 情 <g1>x相 , x媾</g1> ,调和 x琴瑟 , x弦 , x休停 , 素 x手 ,海誓 x山 ,盟 x天 ,长 <g-estr end="lT">x 地 , x久, 「王允上前拉开二人」</g-estr> x男 ,和女 x男和 , 女 x立 ,不 x 接 , x肘 , x怎 ,生的 x怎生 , 的 x揣 ,肩 x 并 , x首 ,豆 x蔻 , x 含 , 香 x色 , x秀休 ,猜做 x墙 ,外 x枝 , x章台 , 杨 <g-estr end="lT">x柳 ,把那 x妮子 ,跪着 「吕布向前查看，王允回身，吕布重新跪着」</g-estr> x 可 , 恨 x当 ,场 x出 ,乖 x 露 , <g1>x丑 ,</g1>
</song>

唗！我好意叫小女出来奉陪，你怎么戏谑起来，明明欺压老夫，是何道理！<g1 s="d."/>吖哈哈，唔哼哼！气死我也，
<g1 s="d.">「王允佯装生气，搬凳子坐下，随动作可打若干」</g1>
<g-punt>「吕布偷觑王允脸色，王允同时偷觑，此时慢打底鼓，二人对视时起小锣长尖起始信号」欺压老夫，欺压老夫！「吕布回座」</g-punt>这……
<g1>（吕）我醉了哇「吕布复起」</g1> <g1/>（吕）啊，大人，小将一时酒醉错乱，非敢无礼，吖哈望<g1/> 吖哈望<g1/> 望乞<g1>恕罪！</g1>
（王）吖，你竟醉了！（吕）醉得紧了！（王）我却不信。其实醉了。抬起头来。<g1 s="d..">「吕布抬头作醉状」</g1>（王）嗯，醉呢倒像个醉的。（吕）醉得紧了！（王）醉了么就罢了，起来。（吕）吓？（王）起来！<g1 s="d..">（吕）是，</g1> 多谢大人！
（王）不是吖，你若看的中这妮子，明对老夫说，我何惜一女！况自幼与她算命，说她富贵无比。今看温侯虎头燕颔 <g1 s="D..">（吕）嘿嘿……「吕布亮相」</g1>（王）毕竟封侯万里，小女终身有托，老夫亦无忧矣！（吕）既蒙大人恩许，不可戏言？（王）婚姻之事，怎好戏言？（吕）如此说来，几时成亲呀（王）待我来轮轮看（吕）轮一轮看（王）今日是十三（吕）就是今日（王）来不及（吕）啊呀来不及（王）明日是十四（吕）就是十四（王）月忌呀（吕）月忌何妨（王）还要请太师饮宴（吕）如此，十、十、十五呢（王）喔！十五……（吕）十五（王）好！乃团圆之日，老夫特备妆奁，亲送小女至董府，与温侯成亲！（吕）<g1 s="D..">啊呀！</g1> 得乘鸾凤之交，当效犬马之报！吓，司徒大人！（王）吓！（吕）<g1 s="d..">吓，吓？「吕布思索，忽知王允所指」吖！</g1> 岳、岳、岳父大人请上，受小婿一拜！（王）不消。

<song name="雙聲子">
    x<Zd/> ,<D/> 拿 x ,云 x手 , 拿 x ,云 x手反 ,做了 x偷香 , x手 , 洗 x ,尘 x酒 , 洗 x ,尘 x酒倒 ,做了 x合欢 , x酒 , x开 ,笑 x口 , x笙歌 , x奏看 ,乘龙 x佳 ,婿 x喜 ,气 x 凝 , x眸 【尾聲】, 天 x ,缘 x两 ,地夸 x ,辐 x辏 , x佳 ,期 x准 ,拟 x在 ,中 秋,x, x月 ,正 x团 , x圆 , x照彩 , (rit.)x楼
</song>

（呂）告辞（王）有慢（呂）指日门阑喜气浓（王）中秋佳节近乘龙（呂）有缘千里来相会（王）无缘对面（呂）吓，<g1>大人！</g1> 定相逢（王）好个“定相逢”（呂）请了（王）请了 <g5 v="mid">「吕布出门」</g5>
<g1>「吕布回转」（呂）吓大人请转！大人请转</g1>（王）温侯怎么说（吕）方才说几时送来（吕）十五一准送来（王）一准送来（吕）不可戏言（王）决不戏言（王）请了（吕）请了 <g5 v="mid">「呂布出门」</g5> 啊，温侯<g1>请转！</g1>（呂）大人怎么说（王）来来来！如今的酒是醒了？<g1 s='g mute'/> （呂）啊，大人！方才小将是不、不、不醉的㖸！哈哈……请了！嘚，带马！<G1 head="D... D D"/> <G-proc>「吕布下」</G-proc> 
（王）匹夫！正是<G-ces v="fast" t="32:17"/>连环施巧计，丽色惑奸臣。「唢呐声中王允下」 

</chapter>
